他一個人竟引發世界盃戰爭 說亨利是法國的叛徒你同意嗎？

香港時間7月11日淩晨2點，法國隊和比利時隊將率先出戰，為了一個決賽名額廝殺。

不過，相比兩支球隊的教練馬田內斯和迪甘斯，更引人關注的是比利時隊的助教：亨利。

作為法國球壇的傳奇前鋒，他竟然坐到了比利時隊的後備席上，要是高盧雄雞不幸輸波，不知道法國球迷會不會「放過」他……
在世界盃4強上，法國球迷會看到他們的偶像——傳奇巨星亨利。

但是這位前鋒出現的地方讓人有點意外：他現在是比利時隊教練團隊的一員。
哪怕是跟比利時隊中那些耀眼的明星相比，亨利恐怕也要在名氣上高過一頭。這一點在媒體的關註上就很明顯。

雖然只是球隊一位小小的第二助理教練，但每到媒體記者會，各國媒體都會提出關於亨利的問題，這可是連比利時很多球員都得不到的待遇。
然而，對於亨利來說，這樣的關注並不是一件好事。他的矛盾很明顯——為了工作，他要全力以赴幫助比利時隊獲勝。

而外界的討論，讓他的壓力有增無減。
「看到他在我們對面，會感覺很奇怪。對他來講這也是一場特別的比賽。」賽前，法國前鋒，同時也是前阿仙奴「後輩」的基奧特就高調表示，「我會很驕傲地去證明給亨利看：你選錯了陣營。」

而法國教練迪甘斯也有類似的感覺，「這場4強對他來說會很奇怪，對我來說也是，我們曾經是隊友，現在卻在不同的教練席上，他的經驗對於比利時隊來說很重要。」

在法國球迷中間，亨利的出現喚起的情感必定是複雜的。看熱鬧不嫌事大的英國媒體更是將這場比賽稱作為了「亨利之戰」，還有媒體要求專門讓亨利開一場新聞記者會，被置之不理。
如果法國隊贏波還好，一旦輸波，這位曾經的法國足球代表人物，是否會被球迷怒斥為「叛徒」？

這份工作只是「跳板」
的確在球員時代，亨利曾和迪甘斯一起，為法國隊拿下1998年和2000年歐國盃冠軍立下汗馬功勞。而比利時隊之所以請來亨利當助教，其中一點就是看中了他的大賽經驗。

除此之外，作為足球史上最知名的前鋒之一，亨利也能給比利時隊的進攻球員帶來新的理解，本屆世界盃比利時隊進攻火力兇猛，主要負責指導前鋒的亨利，勞苦功高。

比如盧卡古就相當滿意，這位攻入4球的比利時隊內最佳射手就現身說法，「他教我如何像他一樣跑位，還有移動的方式，如何找到空間，如何控制皮球，這些亨利都能做到。我每天都在向他學習。」

而對於亨利來說，加入比利時隊只是他向自己教練夢想進發的第一步。

2016年，他作為助教進入比利時隊後，就一直很低調，「大家都得冷靜，現在不是我搶風頭的時候。在教練的崗位上我還沒有證明自己。」
比利時前鋒巴舒亞伊更是透露，亨利在比利時隊的月薪只有8000歐元，相比此前在天空體育做足球解說時高達400萬英鎊的年薪，完全不是一個級別。

這也足以看出亨利對於教練崗位的嚮往。在此之前，他已經考出了歐洲足協教練執照，他的昔日隊友皮利斯也說，「助教這個職位對亨利而言只是暫時的，他想成為一位主教練。」

同時，比利時隊的成功，也將是他的履曆上的亮點，「他這次世界盃上的助教經歷，也會為他成為主教練創造很好的條件。」

而法國足協，現在只能吃後悔藥了，主施拉格拉埃說，「是我們的失誤，我們當時的視野有些狹隘，而亨利與法國足協的聯繫並不密切。」

打份工姐

咁你法國隊又唔一早請人?

另外, 好多國家隊領隊都係他國人, 又未聽過佢地比國民屌

你拎啲2打6同大牌球星邊同

人地法國名宿點同你唔識既助教

甘比亞素都喺哥倫比亞幫手

享利呢隻259真係抵撚死，係阿仙奴u23教果時以經勁多嘴係bbc屌雲加，今次又做多次259

「看到他在我們對面，會感覺很奇怪。對他來講這也是一場特別的比賽。」賽前，法國前鋒，同時也是前阿仙奴「後輩」的基奧特就高調表示，「我會很驕傲地去證明給亨利看：你選錯了陣營。」

基奧特反啦

但有著球壇上最忠誠的人
雲爺爺

阿根廷美洲盃都死喺阿根廷教練手上啦
不如歐聯比賽唔俾用對手國家球員吖
屌你老母on99新聞

亨利在比利時隊的月薪只有8000歐元，相比此前在天空體育做足球解說時高達400萬英鎊的年薪，完全不是一個級別

你試吓拖單坐係比利時度,一樣會好撚怪

又唔見法國隊搵佢做助教

而法國足協，現在只能吃後悔藥了，主施拉格拉埃說，「是我們的失誤，我們當時的視野有些狹隘，而亨利與法國足協的聯繫並不密切。」

又係雲加唔比享利教波

而家做左國家隊敵人

雲加好波